# Домен "Продажа"

## Описание домена 
- Данный домен отвечает за первую и последующие продажи продуктов клиенту.
- В нем имеются воронки продаж, которые сегментированы под разных клиентов.
- В воронках имеются как автоматические инструменты продажи: ДемоУрок, Статьи, Витрины, так и операционные: Звонки операторов, коммуникации через WA.

## Бизнес-ценность существования домена
- С наименьшим CAC замотивировать клиента оплатить как можно более маржинальный продукт/группу
продуктов.
- Мотивировать клиента пополнять баланс и продолжать обучаться в компании

## Решаемые задачи (ключевое поведение)
- Решить какой бизнес-процесс продажи использовать. (сегментация, сплит трафика)
- Предоставить инструментарий для сопровождения клиента по заявке до завершения продажи.
- Реализовать бизнес-процессы продаж. Гарантировать их выполнение без "зависания"/"потери" клиента.
- Реализовать инструментарий и бизнес-процесс демонстрации продукта. Важно: реализация демонстрации образовательной сессии находится в инструменте проведения образовательной сессии.
- Реализовать все необходимое для операционной деятельности продаж: скрипты продаж, передачу контекста
оператору, постановка задач и т.д.
- Предоставить возможность настроить бизнес-процесс продаж для определенной группы пользователей/заявок.

## Границы ответственности
- Инструментарий и реализация бизнес-процессов продаж от получения заявки (первичного интереса продукта) до
завершения продажи.

## Ответственный за домен 
- [Азамат Каримов](https://confluence.skyeng.tech/display/~azamat.karimov)  

## Ключевые заказчики
- [Инна Ярошенко](https://confluence.skyeng.tech/display/~inna.jar)
- [Тимофей Новиков](https://confluence.skyeng.tech/display/~t.novikov) 

## Ответственная it-команда
-- С1-CORE

## Каналы коммуникации
- [c1-dev](https://mattermost.skyeng.tech/skyeng/channels/c1-dev) - канал it-команды C1-core (Оркестрация, Флоу заявки)
- [saint-dev](https://mattermost.skyeng.tech/skyeng/channels/saint-dev) - канал it-команды Saint (Процессы работы операторов ( МВУ, GL, ТМ), Разговорные клубы) 
- [customer-acquisition-team](https://mattermost.skyeng.tech/skyeng/channels/customer-acquisition-team) - канал бизнеса, где задаются вопросы, раскатываются нововедения и публикуются анонсы
- [commercial-product-team](https://mattermost.skyeng.tech/skyeng/channels/commercial-product-team) - канал продактов С0, С1, С10

## Основные сущности
- Заявка (включает сущность услуги)
- Бизнес-процесс-продаж
- Правило выбора бизнес-процесса продаж (сегментация)
- Онбординг продукта
- Знакомство с продуктом
- Демонстрация инструмента проведения образовательной сессии: ВУ, ДУ и т.д.
- Методист - проводит демонстрацию
- Оператор продаж, группа операторов (линии)
- Касание, скрипт продаж, контекст выполнения задачи ...
- Аналитика эффективности продажи
- Cross-sell, up-sell, down-sell

## Конфигурируемость
- [03.11.04. Конфигурируемость ANLTCS](https://confluence.skyeng.tech/pages/viewpage.action?pageId=264615493) 
- [03.02.04. Конфигурируемость C1BM](https://confluence.skyeng.tech/pages/viewpage.action?pageId=259382046)
- [03.09.04. Конфигурируемость MCCB](https://confluence.skyeng.tech/pages/viewpage.action?pageId=264614172)
- [03.07.04. Конфигурируемость TLVX](https://confluence.skyeng.tech/pages/viewpage.action?pageId=264615589)
- [03.06.04. Конфигурируемость CRM2B](https://confluence.skyeng.tech/pages/viewpage.action?pageId=264615456)
- [03.05.04. Конфигурируемость ILR](https://confluence.skyeng.tech/pages/viewpage.action?pageId=264615427)
- [03.04.04. Конфигурируемость OVRB](https://confluence.skyeng.tech/pages/viewpage.action?pageId=264614379)

## Бэклог домена
- [C1-8811](https://jira.skyeng.tech/browse/C1-8811)




